**3051. – Statice lychnidifolia** Gir. – Plante vivace de 10-45 cm, glabre, à souche épaisse ; feuilles en rosette, glauques et souvent visqueuses, grandes, repliées, obovales, acuminées-mucronées, à pétiole large et concave, à 3-5 nervures ; hampes dressées, robustes, à rameaux épais, étalés, tous fertiles ; //épillets étroitement imbriqués, en épis très denses, //longs de 12-20 mm, //à la fin arqués-étalés, formant une panicule lâche ou un corymbe assez dense ; bractée extérieure dépassant la moyenne et 3 fois plus courte que l'intérieure un peu carénée sur le dos ; calice à tube très poilu sur les côtes, à dents obtuses ; //corolle violacée.
Littoral de l'Océan et de la Manche ; Pyrénées-Orientales, Aude, Hérault. – Espagne et Portugal ; Maroc et Algérie. = Juin-septembre.